[求助post]GPU使用率爆升，fps變低

CPU：AMD R5
GPU：Nvi 1060 6gb
ram：16Gb

前幾日拎左部機去做清潔，拎返黎之後，開game（apex csgo dbd）玩左幾分鐘之後，個使用率會突然升上99% 100%，然後個fps變到好低，cpu依然維持係20-30%左右

自己試左 重down gpu driver，將畫質較低，檢查解析度冇問題，都係冇用

求助，我應該點做

重用1060踩地雷都玩唔到啦巴打
買3090啦

救命呀

哪有錢，

gpu 散熱有冇搞過

我冇開game果陣望過下，個風扇好似有個冇轉到，係咪關散熱事？

唔買個server gpu farm 邊打到機

gpu heatsink換散熱膏，使用率爆係因為throttling

試吓重裝顯示卡 heat sink
check下散熱風扇有冇轉

裝GPU Z log 打機溫度

Gpu z顯示熱點去到90度，fan速度100%但0rpm，點算

gpu fan 100%但0rpm⋯⋯

儲埋啲錢買4090好過

即係冇轉囉

我知佢冇轉但我要點算

使用率爆100%但效能下降係散熱問題
我試過CPU風扇冇裝好都係輕易上100%然後勁LAG

壞左風扇之後過熱

拆出嚟睇下係咪啲塵攝住個風扇先
係就清左佢 上機再試
down msi afterburner 自訂風扇條curve

gpu fan pin呀、螺絲重插下啦

岩岩拆開黎睇係條線卡住左一邊風扇拎開左就轉到，但另一邊都係唔轉，係咪有乜問題

一邊風扇原來卡住咗條線，但係我另一邊風扇冇卡住都係唔轉，係咪有乜問題

睇真啲有冇嘢攝住先
冇咪用手轉下佢睇下佢識唔識轉返
都唔轉即係收咗皮

喺出邊睇佢就冇嘢攝住，但用手撥果陣feel到佢同另一邊唔同，轉得冇咁順

拆個散熱器出嚟搞 搵返你張卡個名youtube 大把片
順手換埋散熱膏

我撥到佢果陣，佢有陣會突然轉左一下，一秒都冇，但有郁到